@inproceedings{Akani-Favre-Bechet-Gemignani:JEP-TALN:2024,
    author = "Akani, Eunice and Favre, Benoit and Bechet, Frederic and Gemignani, Romain",
    title = "Approche multit\^ache pour l'am\'elioration de la fiabilit\'e des syst\`emes de r\'esum\'e automatique de conversation",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "338-351",
    note = "",
    abstract = "Le r\'esum\'e de dialogue consiste \`a g\'en\'erer un r\'esum\'e bref et coh\'erent d'une conversation ou d'un dialogue entre deux ou plusieurs locuteurs. M\^eme si les mod\`eles de langue les plus r\'ecents ont permis des progr\`es remarquables dans ce domaine, g\'en\'erer un r\'esum\'e fid\`ele au dialogue de d\'epart reste un d\'efi car cela n\'ecessite de prendre en compte l'interaction entre les locuteurs pour conserver les informations les plus pertinentes du dialogue. Nous nous pla\c{c}ons dans le cadre des dialogues humain-humain avec but. Ce cadre nous permet d'int\'egrer des informations relatives \`a la t\^ache dans le cadre du r\'esum\'e de dialogue afin d'aider le syst\`eme \`a g\'en\'erer des r\'esum\'es plus fid\`eles s\'emantiquement. Nous \'evaluons dans cette \'etude des approches multit\^aches permettant de lier la t\^ache de r\'esum\'e \`a des t\^aches de compr\'ehension du langage comme la d\'etection de motifs d'appels. Les informations li\'ees \`a la t\^ache nous permettent \'egalement de proposer des nouvelles m\'ethodes de s\'election de r\'esum\'es bas\'ees sur l'analyse s\'emantique du dialogue ainsi que des m\'etriques d'\'evaluation bas\'ees \'egalement sur cette m\^eme analyse. Nous avons test\'e ces m\'ethodes sur DECODA, un corpus fran\c{c}ais de dialogue collect\'e dans le centre d'appel de la RATP entre des usagers et des t\'el\'econseillers. Nous montrons que l'ajout d'informations li\'ees \`a la t\^ache augmente la fiabilit\'e des r\'esum\'es g\'en\'er\'es.",
    keywords = "R\'esum\'e automatique,Compr\'ehension de la parole,Dialogue,Approches multit\^aches",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1542.pdf"
}
